---
title: Hooks
---

# Hooks

Los "hooks" en Git son secuencias de comandos o scripts personalizados que se ejecutan automáticamente en ciertos eventos clave del ciclo de vida de Git, como antes de una confirmación (commit) o después de una confirmación exitosa. Estos "hooks" permiten a los desarrolladores personalizar y automatizar acciones específicas en su flujo de trabajo de Git.

Uno de los "hooks" más importantes y comunes es el "pre-commit hook". Este se ejecuta automáticamente antes de confirmar (commit) tus cambios en Git. Aquí hay algunas razones por las cuales es bueno usar un "hook" de "pre-commit":

1. **Verificación de Conformidad con Estándares de Código:** Puedes usar este "hook" para verificar que tu código cumple con los estándares y convenciones de codificación definidos para tu proyecto o lenguaje, como PSR en PHP o PEP en Python. Esto ayuda a mantener un código limpio y legible.
2. **Análisis de Seguridad:** Puedes incorporar herramientas de análisis de seguridad en tu "hook" de "pre-commit", como Gitleaks, para buscar posibles fugas de información sensible en tu código antes de que se confirme. Esto ayuda a prevenir la inclusión accidental de contraseñas u otros datos confidenciales en tu repositorio.
3. **Mantener la Calidad del Código:** El "hook" de "pre-commit" te permite realizar análisis estáticos de código, comprobaciones de estilo y ejecutar pruebas unitarias antes de confirmar tus cambios. Esto asegura que tu código cumpla con los estándares de calidad y funciona como se espera.
4. **Ahorro de Tiempo y Evitar Problemas:** Al automatizar estas verificaciones antes de la confirmación, puedes evitar problemas futuros y ahorrar tiempo en la detección y corrección de errores o problemas de seguridad en etapas posteriores del desarrollo.

Para habilitar un "hook" de "pre-commit", debes crear un script ejecutable que realice las verificaciones que desees. Luego, este script se coloca en la carpeta `.git/hooks/` de tu repositorio con el nombre `pre-commit`. Asegúrate de que el script devuelva un código de salida no nulo (0) si las verificaciones son exitosas y un código diferente de cero si se encuentran problemas.

En resumen, el uso de "hooks" de "pre-commit" es una práctica recomendada para garantizar la calidad del código, seguir buenas prácticas de desarrollo y mantener la seguridad en tu proyecto. Automatizan tareas importantes y ayudan a mantener un flujo de trabajo de desarrollo eficiente y libre de problemas.
